德國藝術家用 99 部手機製造假象 途經之處 Google Maps 顯示「交通擠塞」

藝術家經常被指有著一些瘋狂的想法，令人難以明白。近日，外國就有一名藝術家在柏林拖著一輛紅色貨車在不同的街道行走，並在貨車上放置了 99 部同時打開了 Google Maps 的手機，藉此希望使到該街道在程式上出現紅色即「擠塞」的交通情況，令人反思數據的背後又是否事實的全部。

藝術家 Simon Wreckert 日前在柏林上拖著一輛裝有 99 部 Android 手機的貨車在街上不同街道上遊走，並在過程中開啟所有內置在手機上的 Google Maps，借著產生大量的數據使用量，給予人們一種錯覺就是該道路目前正出現交通擠塞的情況。他指為了進行是次試驗，分別租用了 99 部手機以及購買 99 張 sims 卡，並在每個地點花費數個小時來回走動，才有如此效果。

他在事後解釋是次行為的目的是希望向人們展示數據是可以在多大程度上影響人們想像的世界，指世界上大部分人目前都會認為數據是一樣客觀的參考資料，但事實是其實數據可以透過不同的方法產生出，當中或會存在偏差的成分，並諷刺：「或許我反而會令另一條街道出現交通擠塞的情況」。

好似係屎為機嚟?

應該唔使開住都得嘅

Sims卡 模擬市民

好仆街

99 部機都用幾粒鐘，用五百零部機應該可以即時變紅

其實咁做有咩意思 夾硬利用人地條rule 黎玩

看透世事

以為自己看透世事

仆街左膠得閒搵屎食
邊撚係kunst

多舊魚

藝術同ON9 只差一線

叫你唔好咁信大數據

手足你 upload 相之前剷咗 metadata 未? 我睇到曬你嘅位置同電話型號喇！

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

請大家幫手正評，lm，避免沉底

大數據都唔信我都唔知可以信咩

風水佬

咁佢要反思世上好多野

仲未比黑警拉？

好無謂

佢唔黎香港反思下樓價點解咁貴？

數據不嬲可以造出黎

好撚無聊